《**Xross Scramble**》，全名「**Xross Scramble ～TEAM BALDRHEAD Perfect
Collection～**」、簡稱「」，是[戲畫於](../Page/戲畫_\(遊戲品牌\).md "wikilink")2007年4月27日（由同年3月30日延期）發售的[十八禁](../Page/十八禁遊戲.md "wikilink")[戀愛冒險及](../Page/戀愛遊戲.md "wikilink")[動作遊戲](../Page/動作遊戲.md "wikilink")。把人氣製作組TEAM
BALDRHEAD自1999年以來的「[BALDR系列](../Page/戲畫_\(遊戲品牌\)#BALDR系列.md "wikilink")」和「[DUEL
SAVIOR系列](../Page/戲畫_\(遊戲品牌\)#DUEL_SAVIOR系列.md "wikilink")」合而為一，屬於fan
disc性質的作品。

## 遊戲內容

### BALDR FORCE Re-Action

  - 這是把BALDR系列舊有的動作遊戲系統推翻的全新遊戲方式。
  - 把《[BALDR
    FORCE](../Page/BALDR_FORCE.md "wikilink")》中以「[電腦程式](../Page/電腦程式.md "wikilink")」組成的機械人和BALDR系列其餘三作中真正以零件砌成的機械人集在一起，實現跨作品、跨世界觀的機械人對戰。
  - 通關後會取得由[插畫師池上茜](../Page/插畫師.md "wikilink")、、村上水軍、、黑田晶見等所繪畫的[CG](../Page/CG.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 和舊作的不同之處

<!-- end list -->

  - 新增在《BALDR FORCE》中原本只是擔當支援員的梁的機體和在《機甲戰線》中原本擔當電腦戰術小隊隊長的史提芬的機體。
  - 不再把攻擊目標鎖定在最近的敵人，變成可以任意攻擊，包括障礙物、敵人的子機、飛彈等。攻擊方向也可以自由變更。
  - 另外亦加入了一些[角色扮演遊戲的元素](../Page/角色扮演遊戲.md "wikilink")。

| 操作方式 | Re-Action | 舊作  |
| ---- | --------- | --- |
| 滑鼠   | 鍵盤        | 鍵盤  |
| 移動   | 自動移動至滑鼠位置 | —   |
| 攻擊   | 左鍵        | 「z」 |
| 滾輪鍵  | 「x」       |     |
| 前衝刺  | 向上滾滑鼠滾輪   | 「w」 |
| 後衝刺  | 向下滾滑鼠滾輪   | 「s」 |

※除此之外還有其他操作方式，滑鼠和鍵盤同時操作可達至舊作的動作，詳細未明。

### Duel Savior 外傳 ～二人的王女～

顧名思義，就是[DUEL
SAVIOR的外傳](../Page/DUEL_SAVIOR.md "wikilink")，新編劇的[十八禁](../Page/十八禁遊戲.md "wikilink")[戀愛遊戲](../Page/戀愛遊戲.md "wikilink")。

  - 故事簡介
    在某天，當真大河等人被召到王城，要求親自到王城地下的遺跡，護衛王女Clea。
    於遺跡發見的謎之魔導裝置、企圖奪去王家地位的某些人，而且舞台是大河的故鄉—現代的地球……。

連同救世主候補人一起卷入的故事就此展開。

  - 主角
    簡稱Clea（）。承繼英傑女王Alstroemeria的血統，王家的王女，年齡不詳。
    雖然外表只是個囂張、說話不禮貌的小孩，但是實際上是個擁有智慧和知識的賢者。

### XROSS SAVIOR

  - 在XROSS SAVIOR的「變身裝備系統」中可以操控大河使出並非大河而是其他角色的技能或攻擊。攻擊時會變成該角色的模樣。
  - 可以從戰鬥過的對手取得可裝備的技能。
  - 根據各種技能的強度會有不同的固定點數，只可以在規定內的點數裝備得到的技能。而規定的點數會隨著大河等級提升而增加。

<!-- end list -->

  - 新增角色
    一位修道士，擅長格鬥和精神魔法。救世主班級的新生（第八名）。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>作品</p></th>
<th><p>角色</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Parfait_～chocolat_second_brew～.md" title="wikilink">Parfait ～chocolat second brew～</a></p></td>
<td><p>花鳥玲愛</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/青空下的約定.md" title="wikilink">青空下的約定</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/BALDR_FORCE.md" title="wikilink">BALDR FORCE</a></p></td>
<td><p>水坂憐</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Cheerful!.md" title="wikilink">Cheerful!</a></p></td>
<td><p>櫻木百合香</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Variable_Geo.md" title="wikilink">Variable Geo系列</a></p></td>
<td><p>飛鳥優</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>武内優香</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Chocolat Savior</p></td>
<td><p>真名井美里</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>大村翠</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>櫻井真子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>angel Savior</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>白井寧寧子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>森里知香</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/LAMUNE.md" title="wikilink">LAMUNE</a></p></td>
<td><p>近衛七海（隱藏角色）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/120元之春_¥120_Stories.md" title="wikilink">120元之春 ¥120 Stories</a></p></td>
<td><p>小雪（隱藏角色）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### SCRAMBLE SAVIOR

  - 操作上基本上和XROSS SAVIOR一樣，可以任選角色的生存模式。

<!-- end list -->

  - Scramble Attack

<!-- end list -->

  - SCRAMBLE
    SAVIOR的試玩版，可選角色有《青空下的約定》的澤城凜奈和《Cheerful\!》的櫻木百合香，要在一分鐘內打倒50名敵人的「[時間競速](../Page/真實時間競速攻略.md "wikilink")」遊戲

## 音樂

### [印象曲](../Page/主題曲#印象曲.md "wikilink")

  - 「Divine」
    ave;new feat.C;LINE：
    作詞、編曲：a.k.a.dRESS（[ave;new](../Page/ave;new.md "wikilink")）
    [結他](../Page/電結他.md "wikilink")：羽月達也
    歌：大咲美和

## 配音人員

※**粗體**是新換的[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")。

| BALDR FORCE Re-Action                            |
| ------------------------------------------------ |
| [BALDR FORCE](../Page/BALDR_FORCE.md "wikilink") |
| 相馬 透                                             |
| 瀨川 美野里                                           |
| 紫藤 彩音                                            |
| 笹桐 月菜                                            |
| 梁                                                |
| 巴傑拉                                              |
| 水坂 憐                                             |
| 八木澤 宗次                                           |
| 匡                                                |
| 元霸                                               |

## 工作人員

  - 原畫：菊池政治
  - 腳本：沙月 with 企畫屋（DUEL SAVOIR外傳）、琴吹 彬（Xross Savior）
  - 影片：[神月社](../Page/神月社.md "wikilink") \[the Imaging Studio Mju;z\]
  - 企畫、製作：戲畫

## 關聯項目

  - [戲畫 (遊戲品牌)](../Page/戲畫_\(遊戲品牌\).md "wikilink")
  - [BALDR FORCE](../Page/BALDR_FORCE.md "wikilink")
  - [DUEL SAVIOR](../Page/DUEL_SAVIOR.md "wikilink")
  - [機甲戰線](../Page/機甲戰線.md "wikilink")
  - [青空下的約定](../Page/青空下的約定.md "wikilink")

## 外部連結

  - [Xross
    Scramble](https://web.archive.org/web/20070315015037/http://www.web-giga.com/xross-scramble/index.html)（年齡限制）

  - [戲畫](http://www.web-giga.com/top/top.html)（年齡限制）

[Category:2007年日本成人遊戲](../Category/2007年日本成人遊戲.md "wikilink")
[Category:美少女遊戲](../Category/美少女遊戲.md "wikilink")
[Category:戀愛冒險遊戲](../Category/戀愛冒險遊戲.md "wikilink")
[Category:動作遊戲](../Category/動作遊戲.md "wikilink")
[Category:BALDR系列](../Category/BALDR系列.md "wikilink")
[Category:等距視角遊戲](../Category/等距視角遊戲.md "wikilink")